<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources><string name="running"><![CDATA[<h1>Спринт</h1>
        <p><i>Біг на короткій дистанції</i></p>
        <p>Тепер коли ви зацінили відсилку. Поговоримо про те як розвинути швидкість на короткій дистанції.</p>
        <p><img src="'maze_runner'"/></p>
        <p>В нас є 2 варіанти цього нормативу, в залежності від віку: <p>60 м.</p> <p>100 м.</p> <p>і взагальному до 400 м.</p> </p>
         <p>Насправді спринт технічо набагато складніший, ніж виглядає. І якщо ви збираєтесь побити світовий рекорд
         (6,34 - 60 м., 9.58 с. -100 м.) Вам потрібно детально протреновувати кожен пункт техніки :)</p>
         <p><i>Техніка спринту:</i></p>
            <ul>
                <li>Для старту зазвичай використовується низький старт з колодок - такий спосіб дозволяє досягти максимального ефекту на наступному етапі. Для такого старту використовуються колодки - спеціальні спортивні прилади, впираючись в які, можна простіше підтримувати
                    стійкість в позі для низького старту, і ефективно і швидко стартувати.
                    Впираючись в колодки, бігун спирається на руки і чекає сигналу для старту,
                    уникаючи зайвої напруги м\'язів, при цьому перебуваючи в постійній готовності моментально зірватися з місця.</li>
                <li>Другий етап - стартове прискорення. Зазвичай це перші 15-20 метрів дистанції.
                    Головне завдання спортсмена на цьому етапі - якомога швидше досягти максимальної швидкості бігу.
                    Після старту тулуб спортсмена піднімається до нахилу в 15-20 градусів від вертикалі, амплітуда кроку збільшується.
                    Зайвий нахил знижує швидкість бігу і створює загрозу падіння.</li>
                <li>Третій етап - біг на дистанції.
                    На цьому етапі важливо максимально довго зберігати набрану на прискоренні швидкість.
                    Нахил тіла зменшується до 10-15 градусів від вертикалі,
                    при відштовхуванні плечі спортсмена відводяться назад.
                    У фазах між дотиками ніг з опорою нахил тіла трохи збільшується.
                 </li>
                <li>Останній етап спринту - фінішування
                    Завдання фінішування - незважаючи на природне зниження швидкості, продовжувати підтримувати її на високому рівні.
                    Для підтримки швидкості спортсмен збільшує частоту кроку, для чого збільшується інтенсивність руху рук.
                    фінішування закінчується досягненням фінальної лінії і подальшої поступової зупинкою руху.</li>
             </ul>
              <p>Навіть якщо ви не збираєтесь встановлювати світовий рекорд (чи тікати від когось в лабіринті :)),
               вам все одно варто спробувати використовувати техніку, якщо все-таки вдасться то це буде показником непоганого результату.</p>
               <p> Ось <a href="'https://fit-box.xyz/training-program.php?id=15'"><i>стаття</i></a> з програмою тренувань.
                    Це напевно будуть найкоротші тренування у вашому житті. </p>
               <h2>Біг на довгу дистанцію<\h2>
               <p><i>Кросс по пересіченій місцевості.</i></p>
               <p><img src="'marathon'"/></p>
               <br>
               <p>Єдиний спосіб стати краще на великій дистанції - це бігати.
                Серйозно краще тренування і не придумати.</p>
                В цьому вам може допомогти цей додаток -
                <a href="'https://play.google.com/store/apps/details?id=com.endomondo.android&hl=uk'"><i>endomondo.</i><\a>
                Він малює маршрут вашого бігу, рахує швидкість, довжину, кількість спалених калорій і багато іншого А також
                є система груп, так що можете бігати всім куренем.
                <p>Для бігу но пересіченій місцевості, час досить великий так що ви точно впораєтесь. Ще
                 раджу прочитати про руханку. Ось ще під кінець <a href="'https://healthy-run.blogspot.com/2017/10/blog-post.html'"><i>стаття</i><a>,
                 як мотивувати себе бігати.
                </p>
            <br>
            <br>
        ]]></string></resources>