<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources><string name="strength"><![CDATA[<h1>Сила</h1>
        <p><i>Ти повинен проходити пекельні тренування, aж поки твоє волосся повністю не випаде. Це єдиний спосіб стати справді сильним.
        <p>Сайтама. \"One Punch Man\"</p></i></p>
        <p><img src="'frank'"/></p>
        <p>На щастя, заради ВФВ вам наврядче доведеться заходити наскільки далеко, проте, як показує практика саме ця
         група для юнаків є найскладнішою(за юначок нічого не можу сказати, не мав нагоди поприймати ВФВ у дівчат).
         Якщо у вас не має надлишкової ваги, і ви здатні виконати руханку з першої статті, то здати мінімум не буде проблемою.
         Проблеми можуть виникнути тільки в старшого юнацтва, яке захоче здати цю групу навідмінно. В цій рекомендації
         я не буду зосереджувати увагу на метанні снарядів(повірте це не складно). Тим хто ітак має непоганий рівень
         раджу зразу читати два останні пункти.</p>
         <h2>Віджимання</h2>
          <i>Згинання і розгинання рук в упорі лежачи, відтискання.</i>
          <p><img src="'push_duo'"/></p>
         <p>Надалі я буду називати цу вправу віджиманням (можливо з точки зору укр. мови - це не дуже правильно, але якщо ми поглянемо
         з точки зору силового спорту, де є суто два типи рухів - жим(push), тяга(pull), стає зразу простіше їх класифікувати).
         </p>
         <b>Техніка:</b>
           <p> Я справді шукав, але <i>затверджених</i> вимог що до техніки не знайшов.</p>
           <p> Версія вікіпедії:
             <i>Для виконання вправи необхідно прийняти положення упору лежачи на підлозі.
             Після цього зігнути руки в ліктях, опустивши при цьому тіло до паралелі з підлогою,
             після чого, напружуючи тіло, повільно розігнути руки, повернувшись у вихідне положення.
             Все це вважається одним відтисканням.</i></p>
           <p>Версія APFT: <i>По команді Приготуватися, військовослужбовець займає вихідне положення: в упорі лежачи, обличчям донизу, руки розставлені на довільну ширину, ноги зведені разом або розставлені не більш, ніж на 12 дюймів (≈ 30 см).
               Тіло повинне утворювати пряму лінію від плечей до п\'ят.
               По команді Вправу почати військовослужбовець опускає тіло до положення, паралельного поверхні.
               По досягненню нижньої точки амплітуди, тулуб піднімається вгору до повного випрямляння рук.</i></p>
           <p>Версія Легіону: <i>Вимоги ті самі, що і APFT тільки віджимання зараховується якщо кут ліктя не менший 90 градусів.</i></p>
           <p>На таборах часто можна побачити смішні ситуації, коли провід ставить кулак і каже що до нього потрібно дотягнутися носом,
            або з увпевненістю доводить, - що руки мають бути строго на ширині плеч. Звичайно я крайньо не рекомендую інструкторам, які пириймають ВФВ робити щось подібне.
            Ви просто зразу уточніть, - що ви хочете бачити повноамплітудні віджимання(коли підборіддя і груди торкаються землі),
            або пів-амплітудні (кут ліктя 90°). Для хлопців не буде проблемою виконати 10-15 разів повноамплітудних
            (з нуля такий результат можна досягти за тиждень - другий), для дівчат 8-12 раз пів-амплітудних буде цілком непоганим показником.</p>
            <p>Окей, як тренуватися? Спочатку подивіться це <a href="'https://www.youtube.com/watch?v=GdISLQcG8BA'"><i>відео.</i></a>
            <p><b>Як формуванти підходи?</b></p>
            <p>Найпротсіша схема:</p>
            <ul>
                <li>Робимо максимум. чекаємо(10с - 90 с.)</li>
                <li>Робимо максимум. чекаємо(10с - 90 с.)(це другий підхід)</li>
                <li>Робимо 20% від максимума чекаємо(10с - 90 с.)</li>
                <li>Робимо 20% від максимума чекаємо(10с - 90 с.)</li>
                <li>Робимо 20% від максимума чекаємо(10с - 90 с.)</li>
            </ul>
            </p>
            <p>Взагалі я впевнений - якщо ви кожен день будете просто віджиматися, без всяких схем, то зможете досягти потрібного результату.</p>
            <i>Чому я не накидаю посилань на програми, схеми?</i>
            <p> Вони працюють тільки на початку. На початку взагалі все працює. Коли ви досягаєте певного результату вам
            потрібна суто персональна схема(я займався по одній програмі, всумі виконав 1000 підтягувань за 3 місяці і
            не просунувся зовсім), це звісно не означає, що це не буде працювати для всіх,
             тим хто хоче спробувати ось <a href="'https://play.google.com/store/apps/details?id=com.shvagerfm.Pushups&hl=en_US'"><i>посилання.</i></a>
            </p>
            <h3>Скручквання на прес.</h3>
            <p><i>Утримання ніг в положенні кута</i></p>
            <p><img src="'abs'"/></p>
            <p>Зазвичай коли люди думають про те, як накачати прес, вони зразу думають про <a href="'https://www.youtube.com/watch?v=1fbU_MkV7NE'"><i>цю вправу.</i></a>
            Чому це так? невідомо. Добре з вікіпедії ми знаємо - що прес -  машина статичної (неударної) дії для обробки матеріалів тиском. Жартую :)
            В рамках цієї рекомендаці ми не будемо розглядати - як накачати прес. Хочете мати прес - тоді вам у розділ про руханку.
            І взагалі помилково вважати - що прес варто качати, потрібно жир прибрати, щоб його було мінімум 1,5 см. Прес взагалі складається з 4 груп м\'язів, але основний,
            який перетискає сухожилля (тим самим формуючи кубики), є прямим і його досить складно збільшити в об\'ємі.</p>
            <p><b>Як збільшити кількість скручувань?</b></p>
            <p>Найкращий спосіб це робити інші вправи на прес, що дозволить вам кожен раз змінювати навантаження - на різні групи м\'язів.
            Такі як - <a href="'https://www.youtube.com/watch?v=wkD8rjkodUI'"><i>скручування,</i></a> <a href="'https://www.youtube.com/watch?v=9FGilxCbdz8'"><i>велосипед.</i></a> i т. д.
            (я це написав не тому що не знаю, що дописати, в рекомендації про руханку є й інші вправи).</p>
            <p><b>Утримання ніг в положенні кута.</b></p>
            <p>Варто зазначити, що цю вправу можна виконувати не тільки на брусах. Наприклад: турнік, кільця, паралелі,
            чи просто на підлозі.</p>
            <p>Розглянемо коротку прогресію цього елементу.</p>
            <ul>
                <li>Підняті коліна:</li>
                <p><img src="'knee_rise'"/></p>
                <li>Піднята одна нога:</li>
                <p><img src="'single_leg'"/></p>
                <li>Підняті обидві ноги:</li>
                <p><img src="'image_l'"/></p>
            </ul>
            <p>Я раджу освоїти цю вправу всім. Кращого способу для тренування нижніх м\'язів пресу і не придумати. Якщо є можливість вчіть цю вправу на турніку,
               тому що на ньому навантаження на прес менше(більше навантажуються м\'язи спини).
               Щоб освоїти цей елемент варто робити такі вправи: підняття ніг на 90°(до турніка), якщо для вас ці вправи заскладні виконуйте підняття колін,
               піднімання і опускання ніг лежачи на спині(ноги не доторкаються до землі а зупиняються на відстані 15-20 см.).
               Вимоги прості, якщо ваші квадріцепси не дуже великі думаю це не буде складно :)
             </p>
             <p><h4>Підтягування</h4></p>
             <i>Австралійські підтягування.</i>
             <p><img src="'img_pullup'"/></p>
             <p>Одна із найрозповсюдженіших вправ у світі, а також один із найкращих способів тренування спини.
             Австралійські підтягування- це загальна назва вправи яка є в дівчат(підняття тулуба до перекладини),
             тіло нахилене під кутом(чим менший кут нахилу між спиною і землею тим складніше), руки тримаються за низький
             турнік(бруси). Для дівчат - виконуйте по 70% від максимальної кількості(5 підходів), для хлопців - 50-60 повторів
             за один підхід після кожного тренування підтягувань.</p>
             <p><img src="'australian_pull'"/></p>
             <p><b>Підтягування</b><p>
             <p>При відсутності лишньої ваги, необхідний результат досягається за місяць. В іншому випадку раджу
              приділити увагу рекомендації про руханку. Ок, в неті є повно схем для тренувань підтягувань. Яку вибрати?
              Насправді абсолютно неважливо. Якщо ви будете просто підтягуватися, то напочатку прогрес буде і навіть дуже непоганий.
              Якщо ви не можете підтягнутися жодного разу пропоную наступне тренування: </p>
               <ul>
                <li>Повільне опускання вниз з низького турніка 5 раз. Спочатку на низькому турніку повисніть так щоб голова була над турніком.</li>
                <li>Висіння на турніку максимум.</li>
                <li>Підтягування з підстрибуваннями.</li>
                <li>Зведення і розведення лопаток на турніку.</li>
                <li>Австралійські підтягування макс.</li>
            </ul>
               <p> Допомогти у вивченні підтягувань може резинка, вони досить недорогі, якщо будете купляти рекоменую силу(40-60 lbs(фунт.)).
                До ризинки ми ще верномось в останньому пункті. Хороше <a href="'https://www.youtube.com/watch?v=tB3X4TjTIes'"><i> відео про підтягування.</i></a></p>
                Для тихб хто вміє вже хоть кілька разів підтягнутися, рекомендую схему по принципу драбинки: кожен підхід ми
                збільшуєм кількість підтягувань на 1, а потім вертаємось назад, приклад(1 2 3 4 5 4 3 2 1), така схема хороша
                тим що по суті є індивідуальною і цілком залежить від вашого прогресу. В кінці, скажу - підтягування стане хорошою базою,
                для наступних двох елементів і для багатьох видів спорту.</b>
             <h5>Підйом з переворотом</h5>
             <i> Один з найпростіших елементів гімнастики. Якщо ви знаєте людину яка б могла вам допомогти з вивченням -
             знайдіть її, в інакшому випадку станьте нею. </i>
              <p><img src="'pullover'"/></p>
              <p>Розглянемо техніку. Насправді елемент не вимагає великої сили, і маючи хорошу координацію йго можна виконувати навіть
              не вміючи підтягуватись. Проте, я рекомендую вміти хочаб 5 підтягувань перш ніж його вивчати, це суттєво спростить процес.</p>
              <p>Техніка виконання: </p>
              <p/>
              <p> 1. Цей пункт суто для новачків. Спочатку трохи розхитайтесь приблизно на 30 см. від початкового положення. </p>
              <p> 2. Ривок. Це напевно найважливіше від цього залежить скільки вам прийдеться докласти сили. Якщо зробите все правльньно взагалі не доведеться.</p>
              <p> 3. Згинання рук в ліктях і вивід ніг за прекладину. Хоч я і написав це 3 пунктом, руки потрібно починати згинати майже
               зразу зривком. На цьому пункті головне не згинати ноги в колінах, a тягнутися ними по ту сторону перекладини.</p>
              <p> 4. Переворот. Опускаємо ноги по ту сторону перекладини. </p>
              <p> Починайте вчити на низькій перекладині, допомагаючи собі стрибком, і ви зрозумієте механіку руху.
              Ось непогане <a href="'https://www.youtube.com/watch?v=tB3X4TjTIes'"><i> 2-x хвилинне відео </i></a>, а також
              <a href="'https://mylifesport.ru/text.php?id=81'"><i>українська стаття.</i></a>
              <h6>Вихід силою</h6>
              <p><img src="'musclemain'"/></p>
              <p>Найбільш спріна вимога з усіх. Я ще не бачив людину яка б при 12 підтягуваннях, робила 4 виходи(особисто
                я досяг цього результату при 17-18 підтягуваннях). Я вважаю - виходи найскладніше, що є у ВФВ, і вам доведеться
                досить багато працювати над фізичною формою, технікою, так технікою вона дуже важлива, постарайтеся знайти людину,
                яка б могла вас проінструктувати, тому що жодне відео чи стаття не зачіпить всіх помилок, які ви можете
                допускати. З моїх слів ви могли подумати, що за цю вправу навть не варто братися, але це не так,
                один вихід силою, при 10-12 підтягуваннях, не буде складно вивчити, проблеми почнуться коли ви захочете збільшити кількість.
                Цю вправу варто вивчити тільки заради того, щоб одним рухом тренувати зразу велику кількість м\'язів(найширший м\'яз спини,
                біцепс, трицепс, груди, плечі, трапеції, косі і прямі м\'язи пресу, і ще інші не великі м\'язи), а також це досить престижно.</p>
                <p> Коли я вчив вихід, то передивився велику кількість відео, але краще за <a href="'https://mylifesport.ru/text.php?id=81'"><i>це</i></a>
                напевно нема. Якщо ви будете повністю слідувати техніці, що у відео, то у вас точно вийде. Відео покриває
                всі аспекти, від себе добавлю лише кілька порад:
                <ul>
                <li>коли ви \"натискаєте на кнопку\" зводьте лопатки, при  підтягуванні їх розведення додасть вам інерції.</li>
                <li>використовуйте резинку(це пришвидшить ваш прогрес в 2-3 рази), рекомандую фірму itstyle(аліекспресс),
                 якщо в магазині то zelter(правда вони дещо гіршої якості тому беріть зелену).</li>
                <li>найкраще тренування виходу - низький турнік, де ви можете повністю змоделювати рух і допомогти собі стрибком,
                 тільки не робіть це строго по вертекалі, а так як показано у відео.</li>
                <li>займайтеся на брусах,  хоча найважче - вивести себе над турніком, потім ще потрібно себе вижати, так що перед
                    вивченням елементу, досягніть хоча б 10 повторів.</li>
                </ul>
                <p>Я не буду наводити якусь спеціальну програму тренувань, ваше завдання пробувати чим побільше разів виконати цей елемент,
                і пам\'ятайте про базу в 10-12 підтягувань, а краще навіть більше, бо під час виходу дуже велике навантаження
                отримує сухожилля в області ліктя, щоб його не травмувати, потрібно розвивати м\'язи.</p>
                <p><img src="'duo_muckle'"/></p>
                <b>Аналоги до цього нормативу.</b>
                <p>Це далеко не норма(4 виходи), не знаю можливо у 1969, коли були запропоновані вимоги ВФВ, люди і справді були
                 сильніші. Якщо вам не вистачає точки для четвертої групи, можете запропонувати виховнику здати 4 виходи на одну
                 руку, а потім на іншу. Також як варіант можна здати <i><a href="'https://www.youtube.com/watch?v=RAKfotJ9nDM'">підйом розгибом.</a></i>
                 Я усвідомллю, що не кожен виховник погодиться на це, але при 8 виходах на кожну руку сили потрібно не менше,
                 а підйом з розгибом - гімнастичний елемент, що вже про щось говорить.</p>
                 <div style="'text-align: center'">Успіхів у вивченні елементів!</div>
                 <div style="'text-align: center'">Сподіваюсь ви продовжете тренуватися, навіть коли все здасьте.</div>
            <br/>
            <br/>
        ]]></string></resources>